\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{paralist}
\usepackage{menukeys}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{wasysym}    % per le emoticon
\usepackage{graphicx}   % per le foto
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}

\usepackage{listings} % per il codice ed i comandi bash
\lstdefinestyle{bash}{
    literate={~}{\( \sim \)}{1},        % sostituisce \( \sim \) ogni volta che incontra una tilde
    showstringspaces=false,             % rende invsibili gli spazi vuoti tra le parole
    breaklines=true,                    % fix per le linee di codice che passano il documento
    language=bash,
    basicstyle=\small\sffamily,
    numbers=left,                       % sulla sinistra i numeri delle righe di codice
    numberstyle=\small,
    numbersep=4pt,
    frame=tb,                           % aggiunge una linea Top e Bottom
    columns=fullflexible,
    backgroundcolor=\color{yellow!20},
    linewidth=1\linewidth,
    xleftmargin=0\linewidth,
}

\begin{document}
    \title{Configurazione ambiente Xubuntu}
    \author{Mauro Dattilo}
    \maketitle
    \clearpage

    \tableofcontents
    \clearpage

    \section{Introduzione}
    Questi appunti sono una guida per l'installazione e la configurazione di tutti i programmi che mi servono per lavorare
    con Python.\newline
    Ho saltato volutamente alcune nozioni di teoria per non renderli troppo prolissi: lo scopo di questi appunti, infatti, è
    installare e configurare un ambiente di sviluppo nel minore tempo possibile.\newline
    Per qualsiasi informazione aggiuntiva, vi invito a leggere le documentazioni ufficiali oppure i link aggiuntivi
    che inserirò in ogni sezione della guida.
    \clearpage

    % Capitolo 1 - Xubuntu
    \input{Capitolo1/main.tex}
    \clearpage

    % Capitolo 2 - LaTeX
    \input{Capitolo2/main.tex}
    \clearpage

    % Capitolo 3 - GIT
    \input{Capitolo3/main.tex}
    \clearpage

    % Capitolo 4 - ZSH
    \input{Capitolo4/main.tex}
    \clearpage

    % Capitolo 5 - SSH
    \input{Capitolo5/main.tex}
    \clearpage

    % Capitolo 6 - Python
    \input{Capitolo6/main.tex}
    \clearpage

    % Capitolo 7 - Node.js
    \input{Capitolo7/main.tex}
    \clearpage

    % Capitolo 8 - PostgreSQL
    \input{Capitolo8/main.tex}
    \clearpage

    % Capitolo 9 - PyCharm
    \input{Capitolo9/main.tex}
    \clearpage

    % Capitolo 10 - Atom
    \input{Capitolo10/main.tex}
    \clearpage

\end{document}
